瑪嘉烈孕婦死因探究，點解佢咁都只係"死於不幸"

簡單D黎講，你要證明
1.個孕婦，如果無被拖廷/醫療失誤，佢係一定唔會死
即係佢無"潛在致命疾病"

2.要證明醫護程序上做錯/疏忽
假使你好艱難咁證明到以上成立，你都要

3.證明呢個錯誤直接/好大機會導致孕婦死亡

4.以上全中，個孕婦就係"死於不幸"

除左"死於不幸"，仲有咩其他死法呢?

呢度講:

死因裁判法庭的作用是為死因有可疑的事故展開研訊，確定死者的死因及肇事情況。死者的家人常有誤解，認為死因裁判法庭可找出過失者，並對之施以懲罰，但這是錯誤的。

死因裁判法庭屬於研訊法庭，並非刑事或民事法庭。死因裁判法庭透過研訊得出的死因，可包括死於自然、工業/職業疾病、倚賴/非倚賴性濫用藥物、出生時欠缺照顧、自殺、企圖墮胎、意外、死於不幸、自我疏忽、合法殺人、非法殺人、胎兒死亡或死因不明（死因不明意指法庭無法就死因作出任何可靠的裁決）。然而，於死因裁判法庭呈堂的證供將可用於相關的民事訴訟，就疏忽索償。

以上可得知，其實死因庭陪審員裁定佢"死於不幸"，已經係嚴重

因為"醫療事故"黎講，只係有"死於自然"同"死於不幸"兩回事

所以死因庭裁定佢"死於不幸"，其實家屬有機會，可就呢個裁決民事索償

照咁睇一係判死於不幸 一係判死於自然

其實英國有教授開始緊blame free environment 既鼓勵
有事實證明 重刑係未能減少醫療事故 （英國醫生要坐監 in Case of Vincristine injection）
所以如果你要避免下次發生（於自己／家人身上） 係其實要改善成個system（Hospital Authority）
例如今次既例子可以係“助產士學生不可以幫忙作檢查／收症 or 收症有一定程序“

我覺得連登巴打可以著眼於點樣避免下次發生，
而唔係用仇富／仇職業形式去將社會情緒／壓力發洩於醫生／護士身上

有唔少既連登巴打都睇得出，係150個既問題
其實人太多先係真係個問題所在
點解政府要比咁多人黎，更係要殖民啦
點解政府要比咁少錢醫療？因為佢地唔聽話囉（立法會選出較為支持民眾既議員，陳沛然除外，呢條友仔好撚鬼鼠）
可以點樣打厭醫療撚？引入海外（內地）醫生囉，操控返個選舉囉

只可以話政府／共產黨真係好識激發民粹，觸發互鬥
新聞永遠報病人家屬既“感覺“／“睇法“，點解唔報多d HA 既press （有晒專家報告，但唔報）？
只可以話醫療係港共最後一塊拼圖
會計律師都已經比港共攻陷晒
唔係話涉事醫生有無錯（未拎到全部資料／法律文件，跟新聞（病人單方面）去講跟本就唔準確），但有時諗多d

講漏左

再嚴重D應該仲有 死於意外

該"合法行為"導致死者死亡ge機會更大

詳細/有錯請留番比識野ge人講啦

所謂理性/批判思考...香港都好難做到..

有時諗...班建制中老，同好多港獨青年...D logic其實差唔多，只係利益唔同
...最終咪變左純粹ge階級鬥爭

其實個根源就係制度/資源分配問題....

行內人(前線)一定同你講資源不足...
但市民又一定唔信架

事實上醫管局用左幾多錢開埋D 唔緊急/成效存疑 ge服務，請左幾多無謂人...
但前線人手少國際標準兩倍

講左幾十年，都無乜改善，睇黎佢亦無諗著改善